{
    "id": "18242303",
    "tms:id": "29857",
    "accession_number": "1921-6-285-70",
    "title": "Print, Elevation de la Fa\u00e7ade du Cot\u00e9 de la Cour, d'une Maison de Campagne \u00e0 Batir, 1745",
    "title_raw": "Elevation de la Fa\u00e7ade du Cot\u00e9 de la Cour, d'une Maison de Campagne \u00e0 Batir",
    "url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/objects\/18242303\/",
    "department_id": "35347493",
    "period_id": "35417101",
    "media_id": "35392641",
    "type_id": "35236873",
    "date": "1745",
    "year_start": null,
    "year_end": null,
    "year_acquired": "1921",
    "decade": null,
    "woe:country_id": "23424829",
    "medium": "Etching and engraving on off-white laid paper",
    "markings": null,
    "signed": null,
    "inscribed": "On plate, upper center, in the image: Elevation de la Fa\u00e7ade du Cot\u00e9 de la Cour, d'une Maison de Campagne \u00e0 Batir, du dessein du Sr. Cuvilli\u00e9s, premier Architecte de S.A.S.E. de\/Baviere. La Fa\u00e7ade du C\u00f4t\u00e9 du Iardin est suppos\u00e9e semblable \u00e0 Celle cy.; upper right: N; lower left: Invent\u00e9 par F. de Cuvilli\u00e9s; lower center: Se vend a Paris chez le Sr. Poilly ru\u00eb St. Iacque a limage St. Benoit Avec Privilege du Roy \u00e9t chez l'auteur.; lower right: Grav\u00e9 par C.A. LEspillez\/4\n\nFirst state, before the addition of the privilege upper center: C.P.S.C.M.; see for second state, cut out within the plate mark, I-81, acc.no.: 1931-94-573.",
    "provenance": "From the Collection of L\u00e9on Decloux (D. 80 and 81)",
    "dimensions": "Platemark: 35.7 x 23.4 cm (14 1\/16 x 9 3\/16 in.)\nSheet: 44 x 28.6 cm (17 5\/16 x 11 1\/4 in.)",
    "dimensions_raw": {
        "height": [
            "44.00",
            "centimeters"
        ],
        "width": [
            "28.60",
            "centimeters"
        ]
    },
    "creditline": "Purchased for the Museum by the Advisory Council",
    "description": null,
    "justification": null,
    "gallery_text": null,
    "label_text": null,
    "videos": null,
    "on_display": null,
    "woe:country": "23424829",
    "type": "Print",
    "images": [

    ],
    "participants": [
        {
            "person_id": "18049621",
            "role_id": "35351535",
            "person_name": "Advisory Council",
            "person_date": "Founded 1907",
            "role_name": "Donor",
            "role_display_name": "Donated by",
            "person_url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/people\/18049621\/",
            "role_url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/roles\/35351535\/"
        },
        {
            "person_id": "18060361",
            "role_id": "35236661",
            "person_name": "Nicolas Jean Baptiste Poilly",
            "person_date": "France, 1712 \u2013 ca. 1758",
            "role_name": "Publisher",
            "role_display_name": "Published by",
            "person_url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/people\/18060361\/",
            "role_url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/roles\/35236661\/"
        },
        {
            "person_id": "18060051",
            "role_id": "35236743",
            "person_name": "Karl Albert von Lespilliez",
            "person_date": "1723\u20131796",
            "role_name": "Engraver",
            "role_display_name": "Engraved by",
            "person_url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/people\/18060051\/",
            "role_url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/roles\/35236743\/"
        },
        {
            "person_id": "18042165",
            "role_id": "35236655",
            "person_name": "Jean-Fran\u00e7ois Cuvilli\u00e9s",
            "person_date": "Flemish, active Germany, 1695\u20131768",
            "role_name": "Designer",
            "role_display_name": "Designed by",
            "person_url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/people\/18042165\/",
            "role_url": "https:\/\/collection.cooperhewitt.org\/roles\/35236655\/"
        }
    ],
    "tombstone": {
        "epitaph": "Print, Elevation de la Fa\u00e7ade du Cot\u00e9 de la Cour, d'une Maison de Campagne \u00e0 Batir, 1745. Etching and engraving on off-white laid paper. \nPurchased for the Museum by the Advisory Council. 1921-6-285-70"
    },
    "colors": [

    ],
    "woe:country_name": "Germany",
    "is_loan_object": 0
}